請不要和兒女住在一起

兩代人經歷及價值觀不同，易釀成衝突。十個勸說，教導父母互相理解及體諒，但最好的解決方法，還是避免與成年或已婚的兒女同住。

一勸父母
請您不要跟兒女住在一起，孩子們要求與您同住，您也最好把他們趕出去，哪怕他們去租房。

錢可以給他，就是不能同住，只有明白人才懂得這個道理。

因為兩代人受的教育不一樣，價值觀與生活方式就不一樣。

分開住了，才會距離產生親和美，課本上沒有寫的法則：分住的距離越遠父母與兒女的關係越好。

二勸父母
您可以永遠把您的兒子女兒當做未成年，你怎麼使喚打罵都可以，但千萬不要把您的兒媳女婿呼來喚去，因為您罵他們一句，他們會記您一輩子的不是。

這個世界上，只有他們自己的父母能罵他們，非自己所生所養，就不必去代過了。

三勸父母
您的兒媳女婿亂買東西、愛看韓劇、迷戀手機、不洗衣服、不願煮飯、衛生習慣不好、不愛整理家務、不會帶小孩等等，這通通與您無關係。這是您兒子跟她之間或女兒跟他之間的事，您只當沒看見就對了。

兒媳或女婿的毛病再多您都不能對別人說，這才是您真正愛兒子女兒。

否則，要麼全家臭名遠揚，被人恥笑；要麼兒離媳散女離婿散，您的孫子外孫不是沒有親娘親爹，就是向別人喊奶奶或外婆！

同住成年的子女不洗衣服、不願煮飯，不愛整理家務，通通與您無關係，不要難為自己。（Shutterstock）
同住成年的子女不洗衣服、不願煮飯，不愛整理家務，通通與您無關係，不要難為自己。（Shutterstock）

四勸父母
如果您現在正與兒媳或女兒女婿同住，請不要碰他們夫妻的東西，也不要幫他們洗衣服，每天認真去學校接送孩子而不能有半點閃失。

還有三個牢記：

第一，牢記他們向來不吃剩飯剩菜，

第二，牢記他們從不喜歡打掃衛生，

第三，牢記食品過期了，哪怕只一天，馬上扔！

糧食生蟲了，哪怕有幾個，全部倒！不理解也得執行，不習慣也得照辦。說白了，與他們同住就是找氣生，開始生小氣，後來生大氣；所以，早一天實現與他們分住是您每天考慮的頭等大事。

五勸父母
您看到他們吵架時，就裝作沒看見，您就當一句也沒聽見。

您想想，您跟您老公吵架時，會希望您老人介入嗎？

切記：兒子抱怨的時候，你就多說兒媳的好話；

兒媳抱怨的時候，你得多罵您兒子幾句；

女兒抱怨女婿的時候，你就多說女婿的好；

女婿抱怨女兒的時候，你就多罵女兒幾句。

因為在兒媳和女婿的眼裏，「世上只有媽媽好」，婆婆或丈母娘渾身上下是毛病！

您看到他們吵架時，就裝作沒看見，您就當一句也沒聽見。（Shutterstock）
您看到他們吵架時，就裝作沒看見，您就當一句也沒聽見。（Shutterstock）

六勸父母
孫子外孫的爸和媽是您的兒子與兒媳、女兒與女婿，而不是您與您的老公。

所以，您不要搶奪他們教養孩子的權利，哪怕他們再沒有水準。

因為您的教育方法過時了。

所以說，您的隔代教育是下力不討好，您做不到這一點就是自找苦頭吃，放著清閒不清閒，自找苦吃是不是活該呢？

七勸父母
國家法例沒有專門規定兒媳或女婿必須孝順婆婆或丈母娘，該孝順您的是兒子或女兒。

所以說，您一定要牢牢記住「兩個必須」：

一是，兒媳或女婿對您的好，必須時常掛在嘴上，對外人要多說多講；

二是，兒媳或女婿對您不孝，您也必須說她孝順；

除此之外，還要做到「兩個忘記」：

一是，您對兒媳或女婿的好，要立刻忘記；

二是，兒媳或女婿對您的不好，也要立刻忘記。

您做到了「兩個必須」和「兩個忘記」，再胡攪蠻纏的兒媳或女婿都會慢慢開始「懂點兒事」，因為人心都是肉長的。

八勸父母
兒子或女兒鬧離婚的事不要管，離與不離是他們的事，與你無關。

你若是管了，也管不了，最後的結果，不是氣得您大病一場，就是落一個「兒子不好婆難纏、女兒不好母難伺」的壞名聲。

記住，你兒子娶了誰或女兒嫁了誰，誰都得喊你叫媽，他們生的孩子都是你的寶貝孫子或外孫。

九勸父母
不要把您生活的重心放在兒子、女兒身上，要多規劃自己的晚年生活。

人生即便已經過半，還有許多有趣的新生事物要學習。

一定讓自己的晚年生活快樂點，請在離世前把所有的存款，甚至財產花光，不要讓存款或財產變成遺產，因為您留下的不是財富，而是怨恨，是爭鬥，是貪婪，是親情毀滅，即使您留給兒女們一點債務也是很優秀的了。

十勸父母
尊老愛幼是中國的傳統美德，但是您要明白，孫子外孫不是你的寶貝，而是他爸媽的寶貝。

您嘴上說說就好了，沒有必要為孫子外孫操心操到不吃又不喝，甚至住醫院；您孫子外孫的爸媽為了他的寶貝兒子不吃不喝應該，害病住院也應該，甚至割肉換腎都應該。

您有了好吃好喝的，第一個想起的人不應該是您的孫子，應該是您自己，因為您已經為您的兒女們操心大半輩子了，現在該保重的是您自己，您的孫子已經比您享受的太多了。

原刊於淨空法師微信平台，本社獲授權轉載。

好長，無耐性睇

做父母做到咁，都唔知係邊一代節墮。

一句講曬，閒事莫理

自己仔女唔管得又畀話冇家教
自己管教又話煩鳩到人
呢啲咁嘅大師食屎啦

原刊於淨空法師微信平台，本社獲授權轉載。

完全封鎖

大把人父母做哂反面教材; 仔女想搬用腳投訴。

大把父母錢都唔俾仔女 樓又唔俾
點解？
因為要養兒防老

間屋夠大咪得咯